楊潤雄：日本多次發動對華侵略，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利

中學文憑試歷史科其中一條必答題，問考生是否同意「1900至45年間，日本為中國帶來的利多於弊」，引起爭議。教育局長楊潤雄指，局方已要求考評局取消這條試題，在評級方面作適當調整。他說，題目不論在設計及資料選取等，都不符合課程和評估的目標，指日本多次發動對華侵略，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。他又指，兩份資料只提及20世紀初期日本對中國的援助，具有引導性，容易引導考生向利多於弊的立場作答，得出與歷史和民族理解不符的結論。

被問到是否政治凌駕專業，楊潤雄強調是專業看待題目，而教育局是教育系統專業的一部份，在社會這麼大的討論下，如果教育局不做應做的事，反而是不盡責，又指在社會對題目的討論下，學生更擔心能否被公平評核，認為取消有關題目是更合理。至於誰有份出題，教育局指，擬題屬高度機密工作，教育局很多細節都不知道，要交由考評局交代。

八年抗戰打撚左45年

奶少陣啦仆街
送自己啲仔女去澳洲讀書學人做教育局局長

逼你答有利咩而家，on9

真係on撚鳩

Push

諗依題題目過個

中共多次發動對內屠殺，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。

佢咁答算唔算離題

無日本打國民黨邊有共產黨
咪膠啦

2020文化大革命

不如成個DSE既試做背默咪得

港共班官自己落去質問共太祖毛澤東囉
關我地鬼事

1956年，毛澤東對前日軍中將遠藤三郎說：
「你們（日本皇軍）也是我們的先生，我們要感謝你們。真是你們打了這一仗（侵華），教育了中國人民，把一盤散沙的中國人民打得團結起來了，所以，我們應該感謝你們。」

二、1960年6月21日，毛澤東接見日本文學代表團與左派文學家野間宏等人時說過：
「我同很多日本朋友講過這段事情（指中共在抗日時期的歷史），其中一部分人說日本侵略中國不好，我說侵略當然不好，但不能單看這壞的一面，另一面日本幫了我們中國的大忙。假如日本不佔領大半個中國，中國人民不會覺醒起來。在這一點上，我們要感謝日本皇軍。」

三、1961年毛澤東與日本社會黨國會議員黑田壽男會談：
「日本的南鄉三郎見我時，一見面就說：日本侵略了中國，對不住你們。我對他說：我們不這樣看，是日本軍閥佔領了大半個中國，因此教育了中國人民，不然⋯⋯我們到現在也還在山上，不能到北京來看京戲⋯⋯所以日本軍閥、壟斷資本幹了件好事，如果要感謝的話，我寧願感謝日本軍閥。」

四、1964年7月9日，毛澤東與參加第二次亞洲經濟討論會：
「有一位日本資本家叫南鄉三郎，和我談過一次話，他說：『很對不起你們，日本侵略了你們。』我說：『不，如果沒有日本帝國主義發動大規模侵略，霸佔了大半個中國，全中國人民就不可能團結起來反對帝國主義，中國共產黨也就不可能勝利。』事實上，日本帝國主義當了我們的好教員。第一，它削弱了蔣介石；第二，我們發展了共產黨領導的根據地和軍隊。在抗戰前，我們的軍隊曾達到過三十萬，由於我們自己犯了錯誤，減少到兩萬多。在八年抗戰中間，我們軍隊發展到了一百二十萬人。你看，日本不是幫了我們的大忙？這個忙不是日本共產黨幫的，是日本軍國主義幫的。因為日本共產黨沒有侵略我們，而是日本壟斷資本和它的軍國主義政府侵略我們。」

呢種審題技巧，佢中文係咪會U？？？

條友係咪食錯左藥? 佢到底有冇睇過條題目

撚係我同胞行撚開啦

咁唔洗考試啦
日日匿係屋企洗腦大個做小粉紅咪得囉

無日本無你共產黨啦

算欠缺推論，如果抄足source應該有lvl 2 ge

侵華有咁耐咩 唔係8年咩?

條題目就冇問題

姐係佢好似連條題目都唔理解清楚多過係偏頗喎?

問下孫中山去邊到籌旗搞革命

香港全面支共化
同大陸一撚樣

抗日戰爭1937先開始呀局長

條題目正路係答
37前利>弊+引資料內容
37後弊>利+就自己所知
overall 弊>利

利申：10幾年前history A

佢係咪質疑毛主席, 我最撚憎人質疑毛主席講GA野, 我屌你老母

佢係咪弱智架，佢一定無讀過歷史科，歷史科唔係咁樣切割歷史

人地大陸奶共班歷史系一樣寫到呢題曉飛

死弱智仔，歷史科點改都唔識，答題答yes no俾分架？

毛澤東殺左8000萬中國人

咁你咪寫晒有咩弊處囉
問「利弊」又無限你點寫，唔識字就躝返去讀書啦

中国幾千年侵略周邊國家，令數以億計人命傷亡、無數文明覆亡，中国存在肯定弊多於利

一場醉駕車禍害死一家五口，但令全香港司機引以為鑑，安全意識大大提高。但因為死過人，所以只有弊唔會有利？？？？？藍嘅個腦真係殘㗎喎

1949-2020 共產黨對中國利多於弊，幾大程度同意

我淨係睇文革同大躍進嗰段時間，所以不同意
唔知會唔會離題呢

共匪多次迫害中國人民，導致數以千萬計同胞喪生，對中國只會有弊，不會有利

咪係。問1900至45年間喎，你就指侵華嗰幾年

咁你想點？

重考？
改marking scheme ?
廢左依題？

既然日本咁仆街，禁飛日本，唔好入日貨啦
屌你老母

完全同意
唔使讀history 都知啦
佢問緊1900-1945
又唔係淨問二戰

偏離題目可以唔俾分

即係中屎書會刪哂有關共產黨既事?

會唔會支那挑釁日本在先？

日本展現高尚情操先反擊支那？

奶少陣啦傻鳩雄

毛主席萬歲

歷史判官雄哥

無日本鬼子比軍火
孫大炮點搞革命

0分重作

好大可能

之後總之唔跟中共主旋律就唔比講
下次就變英國好野都唔比講

英國侵略中國奪取香港，令香港同胞受苦，答案只會有弊，不會有利，無討論空間

咁你咪答弊多於利囉屌你老母on99

沒有日本沒有共產黨

痴尻線
局長 你已經有答案立場 係咪要日日歌頌才能達標

藍絲父母覺醒未

你唔搞政治政治都會搞鳩你

如果死得人多=弊
咁共產黨管治對中國黎講係利多於弊定弊多於利?

以我所知 咩文革呀 饑荒呀 土地愈多產愈多人冚家剷之類
都唔知死幾多

1949年到毛澤東死28年內不算六四 不算法輪功 中國共產黨至少殺害 處決 逼死中國人民八千萬 是日本帝國殺害中國人民的四倍 你如何解釋?

擦鞋撚想做特首？
屌佢老母，澳洲話查你支那，唔撚叫仔女番偉大支那讀書？

戇鳩楊潤雄, 佢正正係示範咗一次點樣答呢條問題…

痴撚線
考評局同教育局有無關係
係咪即係佢可以ｕ曬全部答有利嘅學生

日本侵華係對中華人民共和國利大於弊,但對中華民國弊大於利,可能佢地一中定義係一個中國,中華民國

戇鳩無極限

人地問1900-1945
佢就淨係答1937-1945
條垃圾係咪拎U

你老母 有咩同毛澤東講 條屍仲係到架

同意，歷史考唔到A ,但都知歷史唔係佢條7頭咁答

以佢觀點，考歷史都離題肥左啦，審題都唔識

日本幫左毛澤東

自己同老毛講啦
同埋文革都係死幾千萬支那狗，對世界係有好處

你試下叫佢地去中國讀書

反毛澤東？

條題係問「日本為中國帶來的利多於弊」，冇講侵華兩個字

DSE肥佬都可以做局長

日本建設滿洲國，東北復興靠日本

根本係 邊個搞鳩滿清國先

要拉闊啲睇架局長
1900-1945呀
係咁講1931-1945

沒有大日本帝國就沒有支那

有冇記者問佢點睇毛主席嘅睇法？

共產黨殺/害死嘅中國人多過日本仔唔知幾多

楊潤熊公然反毛
偉大領袖毛澤東都多次公開肯定日本侵華對其奪取政權既功勞wo

Twitter 俾日本仔睇 原來打足45年

毛毛多次公開感謝日本侵華，會唔會公開譴責毛毛？

你真係冇改錯名
同方國珊一樣咁7

同毛魔講嘅唔同嘅

唔是日本照住孫大炮，佢一早被人收皮，邊有得「聯俄容共」，令共匪最後佔領中國

秦匪入侵中原只會有弊 唔會有利！

0分重考

傷害滿人民族感情啊！
我地唔可以討論滿清滅亡

傷害明人民族感情啊！
我地唔可以討論明朝滅亡

屌你老母不如取消歷史科啦！

文革
大躍進

唔垃圾都做唔到局長啦

咁你咪答弊囉，
洗唔洗考考下即場企喺身撕左份考卷佢？

睇呢個post真係好。 楊潤雄條傻鳩拋書包， 我地連登仔對共匪歷史反而非常熟悉。

日本有救梁啟超、康有為又資助辛亥革命又唔計?

反毛？

全撚部鳩官都係咁

大叫共慘黨萬歲。

又話出唔齊資料
咁洗唔洗出夠46份資料呀
on撚9

元朝呢？
又想割係蒙古人打日本only？

你地話蒙古元帝國都係「中國歷史」喎

On9完未

連登仔肯撚定熟書過而家班垃圾

Cls 你講嘅就係呀

歷史科年年都好大膽，當年打開卷都呆左下

咁咪答唔認同再解釋囉
我唔明條問題有咩問題

所有辯題都係咁架啦
條問題問支唔支持港獨/台獨 都係有正有反, 唔通正方拉哂去坐48小時等反方自動嬴咩

考評局同我企撚硬呀屌

孫大炮係邊度成立同盟會？

無日本依家清朝可能仲係度

擁護毛主席
批鬥教育局 , 批鬥楊潤雄

U硬啦佢

2017年依題仲癲

係咪痴撚線架個世界？

無殺晒班冚家剷就校係敝啦

日本做得最差就係當年無滅你國呀傻閪
如果唔係武漢食撚緊壽司而唔係食蝙蝠啦戇鳩

1900-2020日本對支那利大於弊？ 咁點答

五胡、蒙元、滿清侵華只會有弊
歷史有學者共識 不容討論！

呀局長識唔識審題

禁飛日本 禁入日貨 禁日資公司 禁學日文

條友係咪口唔識個答題技巧
同埋d 史觀狹隘得咁緊要
為左做隻土共走狗連面子都唔理

反毛澤東反黨了

支那教育部

最終極應該取消教育，全民訓練做家畜

夠中肯
有分析能力

對世界有利，少咗啲毒瘤

日本侵華對共產黨利大於弊 對國民黨弊大於利
局長話只有弊=共產黨係弊=局長想驅逐共匪

共產黨多次發動對華革命，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利
總結：愛國必須反共

一條無教過書、無讀過書的畜牲做教畜局局長，都會唔撚死

文革死左幾多人?

唔侵華點有共產黨?
除非共產黨原來係只有幣
講到歷史有得揀咁樣

局長連抗日係邊年都唔識答啦
柒頭皮

同胞

結論：局長係黃（底褲）係手足（口病）

支那人係由甲午戰計，打左五十幾年

六四屠殺用學生生命換黎40年穩定，係咪利多於弊

冇討論空間ge歷史科仲讀嚟做乜

教育局局長識唔識分乜係野
positive reinforcement
positive punishment
negative reinforcement
negative punishment
?

聽國家領導人毛主席的說話，難道有錯嗎？

中國人不是我同胞

他又指，兩份資料只提及20世紀初期日本對中國的援助，具有引導性，容易引導考生向利多於弊的立場作答，得出與歷史和民族理解不符的結論。

咁多年第一次題目會陰人？
咁不如全部直接啲啦，大把人拎*
唔在行嘅人係到亂咁up

中國嘅現代化，開頭唔係抄日本明治維新套野改咩。。。咁都冇利老實講，其實可以最後個part比較完啲利弊，跟住話人命傷亡係唔可以單靠呢啲野彌補，所以唔同意。跟本份題目冇逼你答同意，發曬顛咁做咩？

你都on撚鳩，家陣考試呀，
冇利咪答冇利，
條題目講埋答案俾你聽？

冇比49年後嘅資料
cancel得

Champ

建國果個都話要多謝日本，班奶共狗識唔識歷史呀

曲線話共產黨係弊

夠膽就拎呢題出黎插

中共先係殺得最多中國人喎

credit from 氣象巴
呢題比紅藍絲學生答
咪放大二戰嘅衰野
再狠d咪好似佢咁講話不平等條約
成班人上綱上線搏出位

On99

毛澤東多次發動社會運動，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間

佢好明顯考埋你反清革命點幫手
之黎軍國主義侵略

問得好中肯

在社會這麼大的討論下

你睇而家中共港共政策咁撚on99,就知呢班人從來無熟讀歷史

教育局局長考試得lv2是常識吧

多難興邦呀焗腸

成班港英餘孽打着紅旗反紅旗
殘體注意
革命战争是一种抗毒素，它不但将排
除敌人的毒焰，也将清洗自己的污浊。凡
属正义的革命的战争，其力量是很大的，
它能改造很多事物，或为改造事物开辟道
路。中日战争将改造中日两国；只要中国
坚持抗战和坚持统一战线，就一定能把旧
日本化为新日本，把旧中国化为新中国，
中日两国的人和物都将在这次战争中和战
争后获得改造。
《论持久战》（一九三八年五月），《毛泽
东选集》第二卷第四四七页
係咪想毛主席係地獄上返泥拉晒你班仆街落去

共產黨殺左幾多支那人？

好驚日後啲卷，會變曬死背書

大陸都可以討論

港官：中共上場，只有弊，沒有利

毛澤東公開多謝日本侵華
楊仔想作反？

為撚左政治正確 奶共奶到雪雪聲

但支那外交部而家日日同美國歐洲講“放下仇恨，不要追究”，又為乜呢

佢真係戇鳩

要求教育局公开谴责毛泽东伤害人民感情

解放軍對華侵略，令數以千萬計同胞喪生

廢？
咁咪對答弊嘅學校唔公平囉！

局長，要奶唔係咁奶吧

而家講政治吖嘛 又唔係真係講歷史

上面滿意就得啦

香港正苦無權口交

收皮啦，我答到利多於弊係咪可以推埋你楊潤雄落垃圾桶啊
咁以下呢堆係咩嚟？中國人傷害自己民族感情？

打土豪分土地 三反五反 大躍進 人民公社 三面紅旗 大鳴大放 三年大饑荒 十年文革 改革開放六四屠城 吞併香港 法輪功鎮壓 非典型肺炎攻擊 零八憲章 鎮壓宗教團體 網絡集權審查 一帶一路滲透 終結一國兩制 文攻武嚇台灣 習帝終生集權專制 中美貿易大對決 武漢肺炎攻擊

有藍絲親戚打個比喻
話如果條問題係
德國納粹二戰時殺害猶太人 對猶太人利多於弊
咁都應該取消

我唔知點駁返佢
有無巴絲諗到

藍絲親戚係歷史撚

啱啊但港共應該準備日後改課程，改到大家入場死背書就得

呢d野就鳩Fing Fing 咁出黎開記招，其他野就收皮

個9個爭住同主子表忠誠

佢地係咁
最中意放大一啲野黎睇
唔識拉闊啲

你老母共產黨1949年先接手，之前嘅野關你撚事咩？佢哋就真係食人血鏝頭嘅始祖喇

完全唔撚識教育嘅人做教育局長

唔駛駁
答不同意就得
咪當佢送分

指日本多次發動對華侵略，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力

指共產黨執政70年，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力

師兄呢句非常好
愛國必須反共

無日本好多而家用緊既中文詞語都唔會有，更加唔好講係甲午之後中日交流係幾咁頻繁，中國可以現代化日本功不可沒

講真，咩事都有利有弊
冇日本侵華 ，哪有新中國呀
而且仲要係開放式題目，條題目淨係講日本對中國
連侵華兩隻字都冇
而家係唔係諗下日本對中國有咩好處都唔得

笑死

8分點都要有8個POINT
佢咁答應該有1分

70年淪陷

咁大躍進文革三反五反死幾多人？你楊潤雄係咪批評中共當年決定？

「條垃圾」明顯講緊楊局長......

咁撚驚 不如取消所有近代史啦 題題都問三皇五帝咪算囉

我想講資料D已經夠你答反方論點
資料D：[...若和議最終不能成立，則不得不以戰爭解決]->暗示中國唔想打仗既話就要接受條例，再加上，資料D條例表明鐵礦代付相關服務費由日本三井洋行自行決定->暗示日本有能力對中國開天文數字既費用，中國冇份協商費用，條例係不平等條例黎。咁已經係反方論點

蘇聯於1922-1945對中國利多於斃，你是否同意

老毛飢荒都搞到唔少人死，點解唔係㢢

咁1900-2020年 係咪日本侵過華 都係叫只有幣無利

解撚錯題啦教育局局長

全世界逼害緊中國

巴打好波

比我會咁答

唔同意
資料 CD 利 37前
就我所知 弊 37後
再加比較點，war crime 嚴重性 大於 37年前既社會經濟政治建設

所以弊>利

8分題得15分鐘左右答，所以要好快手

利申：history 5**

由楊潤雄出生到現在:試討論利多於弊？

毛魔玩大躍進都餓死五千萬人啦
答嗰陣咪又係夾硬搵個利出黎

連批判性思考都唔俾香港嘅學生有

頭先蘋果問咗 佢話不能夠以偏概全

歷史其實可以有好多類似題目。。例如話英國殖民咗香港咁多年，係利大於弊？定弊大於利呢？

唔怪得我A唔到，我會就咁講完利再講弊，要分析利大定弊大，唔會分37年前後咁仔細。

巴打學到野

要求取消 物理 化學 數學 題目無討論空間

應該由660年日本同唐朝打仗開始計啦
打足1300幾年 亡我之心不死

咪係
就連光緒都要架仔去救

一向都得架啦
拎A個d 要反證架嘛

大陸寫到曉飛添

d 柒頭未讀過歷史科出黎吠

咁咪答不同意
今次條題目都可以答不同意架，係班奶共撚傻撚咗以為個個都覺得係利多於弊咋嘛

context唔同
個比喻用字已經有明顯立場
唔使諗都知否
正如如果條題目限死係1937-1945
多數人應該都會答否
類似嘅問題應該係：一二戰對某國家/人類發展利多於弊

文化大革命 利多於弊?

歷史科可唔可以咁出 納粹德國對歐洲共同市場形成利多於弊

佢知唔知乜撚野叫歷史呀 仆街

將條問題改做:
'毛澤東講過:我們要感謝日本......' , 試評論佢既觀點

咁就冇事

1900-1945 中國都經歷左四個時代啦
無野呀 仲話讀歷史 叫佢食屎好過

我答弊答到要加紙 如果取消咁你係咪賠番分俾我

下面個堆全部係外國勢力黎，甚至係嚴重扭曲歷史，你肯定肥佬

香港細路好快變小粉紅

如果你咁都冇野即刻反駁唔到真心要練下思考

條題目係問你大日本帝國二戰侵華期間咩？

佢都未撚讀過歷史
就算紂王負面評價多 都會有正面評價
佢條撚樣就話100%負面 0正面

條題目嘅精髓就係問1900-45年
唔係問侵華嗰8年
你剩係答後期嗰段咪死囉

孫中山190幾年喺日本橫濱
仲要有個日本老婆

明明個思路係想講哂成個民國發展同日本既關係 日本侵華只係成段歷史既其中一環 同埋無日本侵華 又點到你共產黨係延安休養生息啊 仲同蘇聯分左唔少關東軍裝備

獨裁國家思想就係一個過失都會扼殺其他功德

中共下下定性想統一思想 成日昨天的我打倒今天的我 睇班小粉紅同五毛行為就知 估唔到香港班官都會咁 為上位真系禮義廉

四、1964年7月9日，毛澤東與參加第二次亞洲經濟討論會的亞洲丶非洲丶大洋洲訪華代表談話，又再談及南鄉三郎：

根本 條問題 就係引人去用自己資料講 抗日戰爭
再進一步去, 即係要學生認識 抗日戰爭
本身就 sell 緊 "支那抗日戰爭"

反而班on9, 痴撚晒線 批鬥 到所有嘢要 完全正面講

冇日本就冇西安事變

延安共匪晨早比蔣中正捉咗去打靶

你咪撚on9啦
條題目講都無講過屠殺兩隻字
咁都有得比?

垃圾教育局
唔睇論睇感情
連小小邏輯都冇

我讀左咁多年書先知日本侵華打撚左45年咁耐

屌你 咁答咗有利既考生點撚算

局長及其背後老細可能驚：
考生問利>弊
因為無日本無新中國+引毛主席多謝日本言論，攞咗毛主席上枱
考生答弊>利
因為日本造就共產黨上位

心裏有鬼

唔可以借古諷今

哦
同毛澤東唱反調

楊潤雄睇嘢就以偏概全喇
條題目問是否同意此說法 答agree/disagree都得㗎焗腸
你依家此地無銀jm9姐
再一次成地玻璃碎

咁中史未唔可以考秦朝
好似有考過秦始皇是否罪在當時、功在後世

一二戰既影響成日都出，係咪因為種族滅絕發生過就完全無視其他影響先？

而家考評局條題針對係1900-1945年間發生既所有事件, 唔係講單一事件

楊潤雄質疑毛澤東
楊潤雄: 答案只會有弊，不會有利

我地係到打飛機冇用 要講就跳出同溫層

日本泛亞主義者支持辛亥革命對中國又有冇利呀

同胞，食屎呀你，你LM就同胞

平時唔讀書 , 俾d 傻西拋到

納粹係1933-1945年
佢唔講1900-1932年點？

食蘿莉

俾星島督咗灰

個時最鍾意寫b依類題目 另一個角度思考歷史

佢知
陪養對國家情感

仲未計康有為梁啟超個班無日本你連君主立憲都唔會度到出黎

推出國際，令外國不承認dse

歷史科係咁架啦 唔係點考唔通叫你背8年抗戰入面啲野咩

你個藍絲親戚可能係歷史撚，但一定無邏輯
題目係︰
「1900至45年間，日本為中國帶來的利多於弊」
佢要用二戰納粹比，應改做︰
「1900至45年間，德國為歐洲帶來的利多於弊」

而佢扭曲條問題做︰
德國納粹二戰時殺害猶太人 對猶太人利多於弊
代返入日本同中國，會變成︰
日本二戰時殺害中國人 對中國人利多於弊

希望你明白你藍絲親戚幾on9, 亦都forward俾佢睇睇佢睇嘢幾狹隘

點解取消？送分架波。
佢都講到明：德國納粹二戰時殺害猶太人 對猶太人利多於弊

但係日本二戰前幫過中國好多，更加唔好提打緊二戰個時幫左共產黨

又係時間學習下咩叫真。中國國民教育

條問題係1900-1945 而5係問二戰其間

奶得肉酸到

條藍絲親戚好煩
話如果一定答唔同意
咁咪無討論空間

佢成撚日拋書包

你覺得只有弊咪答唔同意囉
又唔係限你一定要同意

咁大躍進呢？

佢都算咁多個局入面最撚聽過嘅狗官奴才

同意，因為納粹殺害猶太人，令到愛因斯坦無回國，美國得到核子技術令日本投降，做福全世界

美軍兩核彈殺數十萬日本人, 只有....

推上twitter

有無人寫信去教育局投訴局長言論

話佢忽視毛主席言論之類

要求解釋毛主席講話係咪無意義

Cc埋中聯辦同國務院

多謝 我下年去考中史 今次仲唔比我貼中題目

朝代興衰都會導致大量人命傷亡，只有弊沒有利。

中史五星星標準答案

當老毛係condom

支那人幾千年以擴張為名四出侵略，清國打準噶爾仲要滅族，支那人存在對世界只會有弊，不會有利

巴打 借個回覆一用
用嚟打發𠴱親戚

弊多咪照答囉, 條題陰人都唔係第一次啦
做開MOCK驚Q你陰佢咩
依家又唔你逼你同意
你自己都知弊多唔比考生都係咁架
定係你自己以為係利多得罪老共呀

咁去日本旅行係漢奸麻？

專業?佢係咩專業

睇考A個個巴打寫個個答題方向啦，佢個個係答題型既指標

歷史撚大晒？考過歷史科未呀？
對猶太人利多於弊都要正反兩邊舉證再答題架

你問佢，佢人生既存在係對地球弊多於利，佢係咪都覺得感情受損所以要取消唔答呀

而家問1900-1945，唔係1931-1945，完

對共產黨咪有利囉

好心佢閱讀理解有問題就縮返入老母個閪度啦！

楊狗志願係做奴才，佢會話無日本就推動唔到革命，佢就唔會無得做奴才。所以都係弊。

中共多次殘害中華兒女，死亡人數不計其數，只會有利，沒有討論空間

想叫佢食屎好耐

咁你都唔識駁，仲衝出黎俾人笑

長知識了

巴打用呢個答佢啦屌
00年至45年中國轉左幾多手呀?

On9, 家陣拎住槍指住一定答唔同意？

內地既人認為無日本侵略, 就沒有新中國, 如8964亦套用此想法, 結果係好事, 楊係米反緊中國既宣傳...

老實講
當年考中屎好驚要答現代屎既問題
因為真係對比朝代複雜好多
共產黨同國民黨搞屎搞棍太難記了

人地問緊 1900-1945
係咁講1937之後做乜，你就咁答1937侵華咪唔岩

正路咪答手1900-1937 對反清有咩影響
1937之後發動侵華

再睇總結

高官送自己仔女去外國接受教育，而不送上中國接受教育，是否利多於弊？

有手足整合左510警甴行刑式襲擊記者及香港市民

幫手推上 Reddit, RT Twitter, Facebook, Instagram, Telegram 唔該

圍爐討論冇乜意義，唔好比佢spin走差佬販毒單嘢，對手出錯就要攻，比人一帶風向就散晒，要進步呀

有其他巴打講咗可以點駁我就唔多講了
既然你話你個藍絲親威成撚日拋書包即係熟歷史啦，叫佢講下1949年至1976年中共啲歷史嚟聽下先
唔洗你講埋64

高中HISTORY應該有教WW2既話應該真係咁答就最好

所有野為左政治正確，連正反立論都唔俾，只可以講支那鐘意聽嘅說話
然後再屌9香港教育出現問題，係支那眼中香港教育出現嘅問題就係冇得好似新疆咁用洗腦嘅教育，扭曲左嘅歷史書，令支那灌輸唔到佢地想要嘅思想係香港人身上

屌，局長如果考試咁答實肥硬啦，連題目都否定埋

正解
明明一條正正常常嘅大路題目
就係要咁先多野寫架
如果淨問二戰時期呢題比盡咪3-4分

屌 岩呀
DSE 問 1900-1945年間，日本侵華係1937-1945，1900-1937年間中日仲有其他交流。你個藍屍親戚問德國納粹二戰時殺害猶太人，construct得好窄喎

同埋DSE問對中國既影響，又唔係問殺中國人對中國利多於弊

佢想比喻都唔該睇清楚題目啦9下9下咁 就係有呢d人先會搞到而家香港咁大頭佛 以為自己好撚醒目看透一切

衝出黎柒

楊潤雄：奶共只有利沒有弊，汪汪

都唔明題目有乜問題。

dse 啲問題不嬲都係咁問架啦。

你話無利就無利咩 ？ 咁我真係覺得有利丫麻。

你覺得無利就要取消， 痴9線，重要個題8分咁多。 重考啦不如。

點解唔比人答不同意？

咁同禁聲有咩分別

資料題8先拎1，長題又唔識審題，有考都肥硬拎U

大陸比香港更有言論自由

呢題應該要講晒日本侵略同佢為中國建設過嘅嘢，然後從sustainability ， direct/indirect 呢類去compare個影響 帶出你個立場係支持同反對，所以兩個答案都得，呢個局長忽上腦

係咪真係死成千萬？

要講埋

國共內戰，共軍殺咗幾拾萬抗日國軍，條數重多過南京大屠殺，條數點計

用得中共呢d字眼大家都明啦

德國對猶太人只有屠殺 有咩利可言
但日本係二戰前30年代統治東北嘅時候的而且的確係幫中國工業發展貢獻唔少 連佢地自己人都話有利有弊 只係弊遠遠大於利啫

再出過份卷
叫班學生重考
考生唔奶共就全部無分好無？

#243都得

你講法其實係咪製造仇恨呢

奶共奶到精神失常

Dklm

有冇記者問老毛話要感謝日本？
記者可唔可以問返d高汁問題？

on9, 唔同意可以講出自己論據！點解唔可以討論

一奶共就無腦，因為奶共唔需要理錯或對

你咪叫佢去考評局出依題囉
問問問

本來都冇咩人理你出咩題 小粉紅9up下 個數量都唔會多過考生掛？佢係未想個個考生都去appeal 回庫房水

各歷史科高手出現啦

中共其實係中性詞, 無問題架
你估叫土共咩

如果我係局長, 我會直頭取消歷史算數
中國成日輸, 歷史又柒過人

重點喺你可以答同唔同意，用你手頭上嘅史料做 critical thinking.

如果問題喺"請展述中國式共產主義如果對新冠肺炎防控工作作出積極正面嘅作用". 呢啲先叫有前設，誤導性題目。

冇引用兩則資料 零分

中國大躍進 全民大鍊鋼 餓死人 文化大革命係利多於幣？

一涉及外國同中國既關係 就被迫被害永遠扮受害者

某程度幾多學生撚有學到 老毛感謝日本侵華咩

個個都實話 弊多於利

出題果個曲到圓定直必奶共

冇納粹迫害 猶太人就未必有得建立以色列

香港教育仲話鼓勵學生多角度思考

真係得啖笑

文化大革命

條題目好似係問利大於弊
所以點都會有利既情況
佢而加否定緊條題目
不過，dllm我淨係知俾中共統治仲衰過皇軍

日本政府係時候制裁呢條奶共狗
以後去大灣區旅行啦

真 賴個題目做乜?
年年D題目都SET到ON99咁迫D學生解題架啦
題目問乜就答乜咁洗撚佢考?
仲有 冇利既話 毛魔最少6次多謝日本 呢單野點計?
冇利多乜撚野謝??
外行人指手畫腳真係ON撚尻

學小粉紅話齋，
六四已經係好耐既事，
要向前看，
日軍侵華都係。

大東亞共榮圈 同 一帶一路 咪一9樣

毛匪話要感謝日本人

有問左 佢個撚樣迴避咗

不嬲都冇思考
如果唔係點會俾人話填鴨式教育

我諗其實正反都係寫差唔多嘅野
差別在於個語境
正嘅咪話貢獻不能被戰爭磨滅
反嘅咪人命無得咁樣抵消之類
完全唔知成班狗奴才吠乜

中國歷史橫掂都係假㗎啦，讀乜鬼呀自己作啦

愈來愈明顯

暫且認同37-45日本侵華對華做成好大傷亡
至少日本係資助過好多晚清革命黨人的活動, 又比佢地去日本避難, 日本對推翻滿清都有一定貢獻, 所以00-12肯定係利大過弊啦

條題目都唔係問日本侵華係唔係利多於弊
而係問1900至1945年期間喎
呢段期間又唔係淨係得呢件事
孫中山去日本組成中國同盟會唔講？

心諗：背晒成本毛語錄都出事

可以點避？

孫中山係國民黨嘅人
唔講得

六四令數以千計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力

文革令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力

以後有人死嘅歷史事件都咁答 準備年年5星星

推翻帝制，有短暫人民自由，係政治現代代既利

只有弊無利 係叫無爭議性
猶太人俾人種族清洗 所以咪答弊多利囉
個考生掉轉答 咪答錯咗囉
點解反而走去話條題目有爭議性 有誤導成分 所以要取消

呢條題目問得好喎
我一直都唔覺得呢D問題有乜野事
一條中性問題 想引出大家critical thinking skills
問題大唔大膽 取決於睇呢條問題既人心入面捻乜

佢就係想你咁答

唔通你就咁答七七事變 南京大屠殺點慘點慘就高分咩

想上嚟集思廣益先駁返佢啫
On9 family whatsapp group
一大班親戚會睇到

佢點避？

至閉大陸唔係咁睇

真係讀歷史嘅人一定反共

咁64呢？
有利定有弊？

但0X年但八國聯軍日俄係清領土打交死好多人喎
純歷史討論

多謝巴打

咪係
啲on9死jer住侵華侵華
侵你老母華咩 又唔係問侵華利多於弊

你覺得只有幣咪答有咩幣囉，有咩問題？
而家冇話咩立場一定係錯，冇標準答案架。

黑警多次發動在香港攻擊市民，令數以萬計同胞受傷，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。

咁怕政治唔正確
咁佢地不如係支爆前都CUT哂成個現代史唔好讀囉
仲有讀到晚清好啦
1911都咪啦, 廢事又話政治唔正確

楊潤雄
學歷:
香港大學社會科學學士
墨爾本皇家理工大學工商管理碩士
-------------------------------------
讀到碩士都唔識解題
問你45年, 你就拎住8年歷史黎打J
唔怪得啲子女去晒澳洲讀書
唔答都解錯,答更加錯

反毛

咁都駁唔到係你問題
宜家唔係淨係講侵華嗰段時間

蔣匪中正

49年之前佢唔代表全中國, 中共係官話黎架

點會呢 沒有日本侵華哪有新中國

咁你都唔識駁係咪衝出黎俾人笑
1900-1945個年代譜咁撚闊20分題目都唔夠寫啦吓嘛
你個親戚係歷史撚但一定無邏輯
再講中西史題型都係咁 駁咩姐
1900清末
1911辛亥革命
1913北洋政府
1925國民政府
1930軍閥大戰
1927-1937國共內戰
前面幾撚多野唔講呀

利：樓市大跌！

共產黨發動文化革命，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。

堂堂教育局局長連咁簡單嘅題目都答錯

無錯
當年我考嗰陣都覺我考評局出得好tricky
依題嘅資料擺明係中共掌權前嘅原則，講到自己以後治國會點點點
但係你知我知單眼佬都知1949年後發生過啲乜
所以題目重點考緊你熟唔熟1949年中共掌權後嘅現代史，再同題目提供嘅資料做比較
嗰陣我答得好開心因為可以數晒中共啲衰嘢出嚟

我認為中日戰爭是弊多於利
二戰為中共製造一個竊國的機會，表面聯國軍抗日，實為聯日出賣國民黨。因此戰後毛澤東多次感謝日本侵華。
中共成立後，反人類罪行罄竹難書，由文革、大躍進、8964、新疆集中營、以至向全球輸武漢病毒，可見中共已成世界癌細胞。
牠的存在絕對是弊多於利

最撚憎d人咁記仇，無離大方，做人大方d!!!!

其實佢奶共奶到咁出面係咪想做特醜

毛澤東點講嘩?

殺得中國人多就有弊冇利? 中共殺中國人多過日本仔喎? 中共奪權又係有弊冇利呀呵?

咪話係中學生要睇住參考文章黎答題 係題目未能提供足夠公平性 會令考生影響情緒bababa...

咪 最多你咪判所有答利嘅同學冇分
使唔使咁出面 狗樣真係核突啲

真係垃圾人渣賤種先可以做高官

可以答反對啫屌

柒少陣，你咁搞大好快就變成外交事件！

你可以話早年資助革命黨係為影響中國政治作鋪展
例如後來21條壓逼中國北洋政府
00-45 都係negative

佢真係奶共第一先鋒，教育局本身唔係火頭正中心，呢條撚樣捉緊每一個機會衝出黎上位，其他局一般都睇定d先，睇吹咩風向先回應，佢就直頭搶閘，我懷疑佢想做特首

請局長評論下64
想知利幣

大躍進
文化大革命

仲有日本喺37年前雖已侵佔東北3雀同台灣, 但同時日本都好用心建議呢兩個地方, 當時東北3雀的工業/經濟都領先全國, 而台灣直至依家都有人係感謝日本對台灣的建設你就知啦

想問佢咁答會有幾分

帝國主義 聽講依家國家主席係永續制 咁同帝制有咩分別

1900-45年邊度有中國？

英國多次對___ 國地方進行殖民侵略
是否同意弊多於利

無日本侵華 撚有依家中華人民共和國咩
咁睇法 又真係弊既
日本人真係為害人間

楊潤雄質疑毛澤東

楊：日本侵華>共產黨執政>對中國只有弊

1.類比錯誤 一個問有咩影響 你嗰個specified係殺害國民 唔可以拉埋嚟講
2.開放性問題
3.除非資料有導向 否則題目嘅Statement 同答案唱反調係經常發生嘅事

等聽今晚光明頂19同鮑Sir 講呢單野

又俾你講通

秀吉登陸失敗開始就已經要計

喂喂喂 個d係中華民國既人 唔係中華人民共和國既人wo

乜真係有人靠份卷上面果幾行19資料答晒全題架咩
三年高中無自已料架

大東亞共榮圈呢個名詞
2020就會消失

民族理解大於個人理解
明晒 政治立場行先
咁老毛都要拎出黎比人鞭屍啦

梗係斃啦

冇殺曬啲支那豬，搞到今時今日周圍都病毒

讀歷史都可以講個咁柒既類比
真係讀屎片

on9政府自我審查

反了反了，楊局長竟然夠膽否定偉大的毛主席，拉去餵狗！

撇除政治考慮 只係答題 身為政府高層見到敵人壓倒性咁打贏自己 唔識得學習敵人長處 淨係識屌人老母 永遠都只會係件垃圾 條題目點會冇討論空間

所以而家擺明就係文化大革命 思想控制

佢根本唔撚知個科點出題只會有弊不會有利你咪話唔同意，照寫囉，就算真係冇乜討論空間條題目都冇問題架喎

咁所以呢條題目的確係有討論性同正反兩邊可以寫, 而唔係個仆街局長咁 要硬性貫輸仇日情感囉

孫中山死得早，中共係仲同意佢既歷史地位
同埋孫中山係接納共產黨推手，唔會唔講得

大陸同台灣對國共歷史都係爭主次問題

比如叫聯俄容共定聯俄聯共
即係支那想藉自身變強大修改字眼，提升主次地位

之後嗰8年已經引導你答弊多於利啦
點都可以用大量人命傷亡最後包抄翻
剩係問00-31年仲更加具爭議性

咁孫中山去日本籌款同演講點計
維新派有事著草都係去日本

sor民族呢樣野都係日本黎

佢力數晒每件侵華事件都無用
條柒頭無答過侵華之前既事件，都拎唔晒8分啦，分分鐘一半4分都拎唔到

而家係咪講日本仔殺人?
唔係吖嘛
講緊日本借錢俾支那人吖嘛
你講殺人做咩啫

其實諗真D 真係咁樣
所以心邪既人諗野自然污穢

包埋二戰個period已經係想你答弊嗰邊多d
係都要衝出嚟做奴才

係咪理科垃圾走去評歷史？

日本侵略令全中國人圑結抗敵；
日本侵略令中國邁向國際，繼而加入聯合國

［警世］跪求睇晒，而家文宣同埋記錄歷史比起任何時候更加重要

背習語錄

清楚歷史既都唔會係藍絲啦下話，歷史撚？

呢條好明顯出得冇問題

班智障小粉紅奶共個猴擒樣幾撚肉酸

今日呢件事睇嚟都係得一個結果

垃圾土共搞完ls 會再搞歷史科內容

法國好多讀歷史既都好反共

睇著眼點
道德上絕對係大災難
令猶太人逃離歐洲納粹控制區, 同仇敵愾, 得到國際同情支持, 間接促成現今以色列立國

利申:中世史 U

佢意思係想講如果係西歐出條咁既題會唔會出到街

仲話係歷史撚
明明類比錯誤

係比較就講德意志帝國、威瑪對歐洲影響
而唔係單純納粹德國嘅行為

仲有而家又唔係事必要認同利多於弊

唔好話佢有冇教學經驗
佢應該以前根本考都冇考過歷史科
就係度衝出黎柒
外行人帶內外人就係咁

港共班太監衝出黎倒毛咁大不敬

本身條問題就冇問題
就係D想搞文革既仆街格梗整到有問題
教育界既人一定要出聲反駁

楊狗一啲歷史常識都冇，自動獻媚，連低級紅都冇資格做啦

美國向日本發射原子彈，令數以千萬計日本人喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力

個藍絲已經前提左只睇後面8年打仗
唔睇前面30年
仲要改左人地字眼
咁都駁唔到真係去死啦

岩啊，條問題應該變為
日本於"中日戰爭"（1937年後）時屠殺中國人，對中國人利多於弊，咁就Apple to apple

但依家講緊1900-1945，仲有係日本對中國帶來的（邊方面呢）

各位議員睇到啦，一定要大大屌9條撚屌送哂仔女去話要查中國既國家讀書

咪係囉, 如果條問題問 [同唔同意日本人殺中國人係利多於弊]
我都覺得有問題始終考試唔應該咁問

對稱既問題係 同唔同意19xx-19xx德國對歐洲係利多於弊
事實上歐洲亦都有d notes會分析Nazi既利弊
弊唔洗講, 利就係基建同經濟呢類
但當然最後答案都係弊多於利

我冇見過侵略喎 係兩班人互相攻擊

1776年7月4日有一個政權成立200幾年去對付1949年建國既中共，係咪要譴責？

1920年蘇維埃政權成立中國共產黨操縱中國，係咪要譴責？

1972年周恩來代表中共同日本建交，係咪賣國賊？

1931年開始用日貨既支那豬，係咪賣國賊？

屠殺猶太人係事件
1900-50係時段
異類不能相比 藍絲請收皮

認真問 我地幾時會搞鳩啲on9少數派議員
同埋d垃圾官？？

評卷老師：楊潤雄 U

題目唔係問日軍侵華利與弊喎局長

條題目問你00-45 而唔單止問37-45 就知佢想你唔單止答日本侵華 而係想學生答多啲 日本對近代日本對中國政治的影響, 咁都可以小題大做 我真係唔明港共土共諗咩 打緊咩主意

agger，藍絲親戚問法好有個人仇恨

好撚柒 自暴其短

根本大部分人都會答唔同意，因為背書有分執，而答同意要本身有睇開書同有料先攞到高分唔係好易中伏

指中國共產黨發動文化大革命，土改鬥地主，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。

邊位狗官仲叫香港後生讀多D歷史?
依個PO已經大量熟讀歷史既人才
返去食屎啦成班狗官

共產黨屠殺中國子民話千萬 只有弊沒有利

如果今年History有題目叫評論喺二戰時期嘅希特拉或者德國就好玩

笑4

所以中國係冇 近代史

過

教育局打開新文革第一槍，歷史真相永遠係極權死穴

一睇就知無讀過歷史科，無考過歷史科既垃圾扮大支野

大把嘢駁啦下嘛

剩係佢出題都錯誤

hkeaa 就1900-1945 成半個世紀慢慢討論

藍絲狗就扭到變剩係二戰時期，縮短哂邊有得比

你話8年抗戰vs 二戰屠殺猶太人就話ja

中國只有弊
答完

戇鳩 佢講哂啦

巴打睇黎好熟書，條問題背後就係想比較日本對中國現代化既影響

我唔撚講侵華
睇番你俾既資料D , 佢已經講緊日本勢力想係東北發展

～

大劣好過支那腥港是常識吧

唔一定真係話「讀」
淨係知道中共掌權後嗰段歷史知道中共點對自己嘅人民就自然會反共

真，不過國民黨都只係另一個極權。

得弊無利都叫做弊多於利
你咁樣取消試題咪即係對啲會答弊多於利嘅考生唔公平囉

仲有題目講緊係「日本」，日本侵華係日本軍國政府。
日本人都好人唔可以當哂日本人都係壞人

你問左駱惠寧點答未？
係咪公然反對毛澤東思想

諗起有個巴打話廢老連五星紅旗個五粒星都唔知係咩

中國只有斃

中國破滅, 非兵不利戰不善
弊在斃

明明執到10分變無哂

冇教過書 冇老師牌學人管教育管考評局
人地考評局成個committee 都係學者老師出題出左咁多年

molamola
下年出卷實會政治審查

利多於弊

楊潤雄指涉哥倫布侵略美洲 強調「只有弊沒有利」

減少糧食需求，利

呢個真, 越熟中國歷史越反共
係班藍絲只係識玩8國聯軍, 英法聯軍, 但冇理解個背景

可怕既唔係呢個極權政府，可怕既係支持呢個極權既人

呢科西史嚟
應該仲可以討論埋
日本統制派騎劫天皇 軍國主義擴張嘅後果
福澤諭吉大東亞共榮圈嘅原意 被極端民族主義利用

屌你老母如果取消咗呢題 我用左係呢題既時間又點計?
成科取消左佢算啦
利申尋日有份考

其實當時滿州國同民國比, 對於一介平民算唔算王道樂土
我怕局長見到真係會喊出黎

年年訪問支那去港共睇升旗禮，都無乜邊個唱到完整歌詞

所有戰爭都有人死
係咪唔洗再討論同研究

你支共架「功臣號」坦克係邊度出黎

下?

你主觀諗法就代表所有人?

Spin 得太難睇
Blocked

新世界時期，歐洲對美洲帶來的利多於弊，你同意嗎

冇錯

吖屌你啱喎今次

同胞？佢哋係中華民國人喎

你親戚係黨屎撚咋？

要搞大佢，等d 人知道呢個垃圾教育局局長政治考慮多於學術考慮

屋企個兩條藍絲都話條題目有問題喎 真係腦裝屎

呢類型題目從來都無固定答案
日本侵華係弊相信好多人都係咁諗
呢啲題目就係想考生用另一個特別角度去睇一睇件事
跟住再衡量返利定弊多啲

成班“官”講到剩係啲資料剩係得好事
係引導人忽略侵華事實

人地讀歷史架，侵華二戰呢啲大事晨早入哂腦
一講到二戰我相信個個都琅琅上口
但係份卷嘅資料又有幾多人知甚至耳熟能詳？？

成班奶共奶到個腦都廢埋
剩係得政治正確

點解死咁多人?
因為中共掛住建國唔打仗lor

中國？唔指中共，但沒有共剷黨，就沒有新中國。所以對中國有利。
屌，唔係日本投降，蘇聯佬俾哂關東軍嘅武器中共，而另一方面，國民黨就美國一直停止供應佢軍備，已經失去左平衡依啲就係歴史

佢唔記得共產黨係得益者，點會無利呢？

瀋陽發展得不知幾好

其實syllabus 本身就係考港中日現代化
”Students will understand the concept of “modernisation”, and acquire an overview of the ways in which Hong Kong, China, Japan and Southeast Asia underwent modernisation in the 20th century.”

藍絲親戚 想block都block唔到

教育永遠都係洗腦

好難唔反，我連國民黨都唔鍾意又係貪污仆街黎
立國變左中共之後又變晒質，正垃圾，個時d人真係好慘，人生屈係兩個垃圾政權度，仲要打仗

咪講明1900至45年囉

如果題目問37-45 我就勉強當你局長講得啱, 但題目問00-45啊, 00-37就無野值得討論?

莫非楊焗腸佢意思即係共產黨當權對中國只有害無利？

根本成個東北成為重工業重鎮，就係日本發展出黎

八年抗戰打咗45年
8歲小朋友今年45歲

算，最多4分
欠正反論證

佢有冇講土八路點取得江山？

沒有孫中山海外宣傳起義革命
沒有推翻清廷

跟本單野只會證明到，班藍絲到底有幾蠢。冇讀過中國歷史，又要係到同人講歷史

係 通州屠殺事件

而家係特區讀歷史, 係咪只可以屠手打飛機, 手撕蘿蔔頭, 只可以宣傳國仇 !? 國恥內戰唔講得 !? 係人都知文革死人仲多過中日戰爭, 局腸夠唔夠膽公開話文革只有弊, 沒有利先 而家攪埋d上肛上膳文字獄, 考試都要症痔正確, 係咪想香港變成贏國咁弱智, 反日要砸日本車先夠愛國
btw, 楊局腸, 劏房波, 幽騰華而家係下屆特首賽道爭崩頭, 真係陰招盡出, 食相難睇.

太多version je.

你史書黎去都係嗰d, 但近代史真係source太多。 預計唔到。

我淨係知香港回歸中國弊足廿幾年

自己出marking scheme

唔成立，因為針對單一事件，冇討論空間

日本幫左國父咁多次 原來都係只有弊

剩係識南京大屠殺，八年抗戰覺得自己學識淵博人唔笑狗都吠

無日本現代化、成個亞洲都要衰弱多幾十年
明治維新，日俄戰爭係亞洲復興，反帝國主義既希望

搞撚到國際戰線，等外國唔承認dse

老毛表示不讚成

對比英國殖民地嘅時期，的確係。。

殺唔晒支那人咪弊囉

孫中出，雖然鹹濕，但佢提出三民主義，比共剷好多！

將介石
1908年春被選送日本留學，入振武學校學軍事[3]:1462。蔣與陸軍速成學堂62名學生，一起到東北陸軍部集合，自大連乘輪船赴神戶，然後轉往東京，進入振武學校[24]:9。1908年3月進入振武學校[35]:62。振武學堂是1903年由日本陸軍參謀本部所創立之日本國立軍人養成學校，是為了預計進入陸軍士官學校，或陸軍戶山學校就讀之清國留學生，而特別設置之預備教育學校[36]:246

日本仲幫中國培訓軍事人材, 將介石都有受惠

d藍絲仲講緊打打殺殺，要講就講日本侵華對中國現代化有咩影響啦

好撚鍾意講「冇討論空間」
之後就要人跟佢嗰套

楊潤雄反共到仆街

on9

跟本咁答 會支那人都會buy

真正入侵領土其實清末開始已經有 東北個度開始

仲洗乜讀中西史啫，而家啲學生已經日日體驗緊殖民統治、冷戰角力、文革鬥紅同納粹掘起啦

點會答唔到？
無屠殺猶太人事件，以色列點可能重新立國？
根據聖經記載，以色列人唔係第一次被屠殺，被殺了後敢順服上帝，故利大於弊。
你問那時代的猶太人，佢地都會咁答。

斃在潤雄
潤雄而力虧，破滅之道也

直接答埋共產黨係最偉大啦

Dse 考生答利咪U得？佢講晒佢地想要既答案出黎 咁都得

中共係抗日歴史才都唔夠膽大寫，其實當年自己係後面TK，爭前線既保給品。

好似係佢自己思想狹窄 內容偏頗
唔畀人有討論空間

文化大革命利多於弊?

八年抗戰令中國淪陷70年

1900-1945 二戰打左45年？
類比的係要問 1900-1945年間 德國與法國之間的恩怨 對兩國發展利多於弊
日本同中國根本兩個國家 要用兩個國家類比先正確

要睇有無正反，如果純引資料，最多2/8

根本上面共產黨班冚家蛋都未撚出聲
下面香港班懵碌就柒撚懵懵風聲鶴唳自己屌左先

其實要佢講得多啲野，就錯更多！

藍絲連8國聯軍係邊8國都唔識啦

雖然考生可以答反對，但呢句statement完全抵觸左中國nation building既核心思想，敏感過中共歷史之類既政治主題好多。比班支那仔捉出黎屌實在唔意外

比較好奇以往有無其他類似題目

我阿爺八歲俾日本鬼子殺了
八年抗戰開始了

上面都驚俾人知道真相
中聯辦唔出聲既？

不過講返歷史
1900年都未有中國

日本多次發動對華侵略，令共產黨壯大並奪得政權，答案只會有弊，不會有利

文革2.0

push

楊潤雄視毛主席為無物，已成中共頭號敵人，必須立即下台！

評論劉少奇

你想講甲午戰爭？明明甲午戰爭就係中日兩國為咗爭邊個管韓國而打 唔夠人打就話唔公平

咁樣取消條題, 晒多左時間答呢條既考生真係慘

梗係弊多於利啦，冇日本中共都唔會上到位，令到未來幾十年中國都比中共蹂躪

老實講條題目出得好似有d怪
中共仆街係人人都知 但係一件事還一件事 日本侵華殺害中國人好難洗白架wor even你話係戰爭使中國進步 但係真係冇人想靠戰爭進步ah mah
侵華令中國進步 咁考評局下年出歐洲欺凌 納粹屠宰猶太人對猶太人利弊會唔會都合理jor

呢條題目正啊, 完全睇利同弊定義
南美原住民國家被消滅
淪為殖民地
最先由歐洲國家獨立出黎
19世紀南美洲發展已經比大清國先進

清末時，日本對中國影響好深，無論思想(明治維新) 及行動(好多人著草避難) ，孫中山革命黨日本故事都聽唔少。

但假如我考都未必選依題，唔係怕政治，考個刻亦無可能諗咁多，係驚自己眼高手低，寫得唔好難攞分，不過現在好囉，樣樣政治正確先行，真係再出依類題目，仲好，咪跟佢marking scheme，唔駛諗，必答送分題。

不過只能講，現在係香港讀人文科學就算9數把。

題目問1900-1945年喎 侵華係1937-1945... 咁1900-1937年 37年時間其實中日都有好多交涉既 .............

今日可以硬性貫輸仇日情感, 明日就可以硬性貫輸愛國愛黨情感, 因為共產黨建立新中國, 帶領中國走向富強, 中共對中國影響 無正反討論性可言

問題唔係問日本人殺中國人係好定壞, 係問1900-1945日本對中國

其實你有冇睇題目？
人哋問1900-1945年，幾時齋問侵華呀？

不如以後d題目全部畫晒出腸啦
考生照抄條題目一次，作答一色一樣就好了

果D廢老藍屍就係無腦，人俾乜就信晒乜
無思考

1900至1945年發生嘅事關一個1949年先出世嘅人咩事

咁佢地都叫有份打既雖然無人地咁多囉
臨打完個期就搶定先

藍屍又點會知抗戰既另一面係自肥行動

1900-1945呀白撚痴
侵？你會唔會話打ISIS係入侵中東呀？

都話一睇留言就知個人有無讀歷史

有讀過下書我相信都會寫弊多於利，但連討論都唔比人討論會唔會太肉酸，係咪想令下一代變玻璃心

睇唔順眼就話人有問題

日本多次發動對華侵略，令共產黨得到喘息機會，間接令數以千萬計支那人喪生，答案只會有弊，不會有利

係咪有官員仔女參加今次考試唔識答（因為黨內教育無提過），所以特登質疑否決問題

楊潤雄祖籍廣東東莞，畢業於中華基督教會基華小學以及九龍華仁書院，後在香港大學完成社會科學學士課程，其後取得澳洲墨爾本皇家理工大學的工商管理碩士學位。他在大學畢業後曾任專業會計七年，於1992年加入香港政府擔任政務主任一職，2010年調任食物及衞生局前，曾任民政事務局局長曾德成的政務助理長達四年多，並於2004年晉陞至首長級丙級政務官。

屌你老母你又唔撚係歷史出身你有乜撚野資格說三道四呀
要奶都唔好奶得咁撚肉酸啦

煲大老毛感謝日本

題目唔係講侵華 係講45年間發生既事
呢位考生請小心審題

楊潤雄強調：我的子女已在澳洲讀書

咁中共呢?

個官自己都唔識答啦，駛仔女？

毛主席最偉大,創造共產黨,仆你個街楊局腸.你竟然無視我的說話..你係唔係反共

你上支那讀下你可能會變左小粉紅
以前試過，論述方式好似變左第二科咁

無日本打民國
打到國民黨得返半條命
共產黨根本無可能贏到國共戰爭
咁e條數又點計利同弊先楊生

你依家奶緊邊個屎眼呀？
無日本侵華共产党點上位呀？？
奶得共既都係無啲廉恥 全部都唔知醜字點寫

是否利多於弊係assume利多d嫁咩
老師唔係咁教嫁喎
你問是否弊多於利係一樣

係支那讀過書？

出題嗰條友唔畀人炒我切

重點係支共老毛多次稱讚日本
站在支共立場去屌係好尷尬食硬迴力鏢
今日仲有隻何狗去881話老毛講嘅未必正確

交換過
但我真係抱住睇戲既心態去
因為一早已經定左型

文革都有得講成係好嘢啦

講真如果就咁斬件睇
二戰日本侵華直情係救返支共一命再幫支共建國

沒有共產黨就沒有新中國啊

以後歷史既答案
所以關於打仗有死傷既都唔准答利

日本經過明治維新 係率先現代化的亞洲國家, 仲要係中國鄰國, 當時士人目標要中國現代化 都會想向日本借鏡同學習, 所以日本係對近代中國政治 經濟都有一定情度影響, 其實都有一定討論同研究價值

咪係又唔係限死你一定要答利多於弊
佢咁答實拎u

應該最多4分……啊局長話堆資料有引導性，會令到立場偏頗喎。姐係代表佢只係會用啲資料答，唔會用自己其他額外嘅歷史知識答。。但8分嘅題目，多數一半分要用資料，一半要用自己額外嘅歷史知識答。所以就算寫得好，都係最多4分

日本唔侵華 你主人中共點會起到頭？
而家每年中共點會有錢收？邊有抗日神劇睇？
最重要點會出到你呢d奶共狗？
點睇都係利多過幣喎

大陸d 史學家年年月月改近代史

另外佢地梗係可以吹奏架，大躍進文革都唔洗提
共產黨最值得吹奏係建國之前囉

傷害中日人民感情

腦都未生埋，戇鳩

不如計到去萬曆朝鮮戰爭啦

唔係反共
係反過去千年既封建制度
而家現代都仲係換湯唔換藥

成條野局你LAM支那你都唔比人LAM，你個走狗！仆街！死洋奴！

好想做特首? 咁快突個龜頭出黎

嘥鳩氣啦
韓戰而家都大陸學術界開始有另一種睇法啦

反而港共政府淨係識奶又唔識跟車都仲未知大陸佬啲學術係點玩

見到日本、華、利呢幾個字就痴撚左線
雖然佢本身都係on9 唔係點做局長喎

由 1900年 八國聯軍 開始
之後一連串戰敗被迫割地賠償,
而家世界第一強國你拎佢舊柒事黎講, 梗係傷佢玻璃心啦

完全係洗腦教育, 任何政治議題都冇討論空間, 以後所有考試都轉默書啦

屌你去食屎啦，痴撚線迫人答一邊

佢話source係伏咁佢應該唔會抄wor

其實中國現代化，派左幾多學生去日本留學？呢D唔係好處？

同堆分手之後既女人一樣：你拍拖果陣，從來都無對我好過架！

唔需要笑教育局局長離題呢啲無謂嘢
今次擺到明係支那俾壓力，佢都講到明，條題傷到大部分人感情，咪即係支那人

最慘dbq冇得簡答啲咩，要全部答曬

我都覺得可能支聯辦可能根本都唔想將個話題引起小粉紅去討論
我唔覺得中國有位可以咁樣俾人討論近代史囉
係班港共係都要衝出黎柒

零分

香港 18 區制度就係利既一種，否則英國唔會留用

以為你改新聞
嗡得出真係cls

DKLM

外交部駐港特派員公署有出post

咁0分
不過唔驚 佢仲可以讀毅進

最幣咪無滅咗你班蝗蟲國

文革已經黎到，用老毛講過都會鬥

正反都得 焗撚住答一邊 香港教育制度幾時變到咁撚樣啊

毛主席完美地ko條柒頭

日本仔殺中國人多定毛澤東
毛澤東定日本對中國弊多？
局長你想點呀

中共話：六四屠殺學生及市民，換來今天大陸的穩定和強大。
同樣地，日本侵略及南京大屠殺，也換來中共之後完成建國大業，穩坐江山。
所以，毛主席感謝日本也是必然的，因為此乃「利」之所在。

改一改題目
1949至2000年間
共產黨為中國帶來的利多於弊
睇班狗官敢唔敢話發生過文革 64
所以共產黨一定弊多於利

其實真係好撚平常
咁先考核得出一個人既獨立批判思維

嘩屌推呢個

想睇日本回覆

考試啊，作文咩

共產黨令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊不會有利！

利申真係冇讀歷史
想問日本係1900-1945係有d咩幫jor中國發展？
就咁睇條題目好似係話緊毛澤東讚緊日本侵華幫助中國發展？

唔係有6次咩

唔好講考試
呢個世界有絕對既對與錯?

立法規定司局級官員不準去日本

希望下年問下六四 文革

改卷指南： 答利多於弊既全部離題0分

讀歷史科既同學下年努力

論持久戰先正
將日本人民同日本軍國主義分開
邊個話日本只係等於少數統治軍閥

咁又真，日軍侵華最弊處就係益咗共產黨。

遲早咩都唔問得
佢地係咪想要刪除全部中國歷史姐

日本侵華果陣都未有中國，中華民國嚟

佢講果D 社會大討論係咪佢果D廢老群組 ？

毛魔係讚日本令中國人覺醒
從而投向共產黨

資料已經有兩個利（清末改革、民國政府）
就我所知，捐錢比孫中山搞革命（政治現代化）
1915年打後係弊（21條、山東問題....）
比較點：時間性，弊多於利。 影響性，弊多於利。

條友真係唔識架wor

呀局長咁你要身體力行
千祈咪撚再用任何made in Japan 產品
唔好去日本

無日本，無今日中華民族，夠唔夠有利？

有請陳啟泰

巴打依家份工做咩

咁之前讀中史時有條毛澤東對支那功大於過定過大於功嘅題目 佢在位期間殺支那人幾千萬 定楊潤雄屌鳩緊毛澤東？

如果六四事件不能否定係因為唔可以用前三十年否定後三十年, 咁日本侵華對中共後來既發展, 根據中共史觀, 都係不能否定 楊潤雄你等睇海瑞罷官

令數以千萬計支那人喪生 毛魔

佢講嚟啲「開口話」有咩意思，以後食回力鏢又玩拖延淡忘太極招

間接:
加速去帝制, 現代化
引發革命, 國共合作抗日, 清除腐敗國民黨
新共產黨中國出現, 日本提供經濟援助, 起鐵路之類

嚟題改成文革唔知會點

六七暴動屠殺無辜港人，答案只會有弊，不會有利
工賊會出嚟面對

不如以後叫學生寫支共對支那貢獻算喇

中共殺既中國人仲多 點解我地仲要認同中共？

呢個乜撚野垃圾局長黎

仲撚衰過唔陰莖，炒撚左佢啦，落台，人地考生好比心機答仲要加紙，你老母話取消就取消咁兒戲

而家個個都爭住出黎選特首

毛主席論點:促成國人團結，奠立民族意識

用支那人死嘅數目做唯一指標就大鑊喇
毛魔對支那只有弊沒有利

大飢荒死人多個日侵華

佢真係唔識架喎

係香港讀history死路一路

文革 大躍進 死個d 係咩黎？

Agger

讀history咪出卷然後俾教育局批鬥

一個AO出身嘅人話自己對教育嘅見解專業

中共習派反毛

佢真係好柒，奶共又奶唔曬，想點

睇到局長嘅回答
我真係笑撚左
0/100
重做啦柒頭

我以前個歷史科老師話歷史科出題好少會出假設題 佢甚至覺得唔應該出
我都係依家先知有依題點解依題b題設計咁得意
之前有無類似題型

你講完下面要點改卷？
97前啲官都仲係官嚟

乜1900-1945年剩係得日本侵華
打撚咗45年啊原來？

指日本毛毛多次發動對華中華民國侵略，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利，題目無討論空間，不適合作為教學，更不適合在公開考試作評估考生能力。

沒有日本侵華 哪有新中國

沒有新中國
哪有奶共狗

2012年dse有出過類似

2012DSEQ2c︰假如你是當時納粹德國的一名發言人，你會如何分別回應資料C 及D 有關納粹侵略的指控？試參考資料C 及D，並就你所知，解釋你的答案（7分）

歷史科題型好多變點會話好少出假設題，第一年dse 已經有出
依類題目用嚟陰人「未卜先知」，即係睇下你會唔會用咗啲超過題目講嘅年份嘅嘢嚟答

冇日本侵華你個屎忽共產黨撚搶到成個中國

1900~1945呀懵撚

如果1937年之前日本對中國既影響都要否定
港共應該身先士卒
棄用和製漢語
「科學」「經濟」「社會」「教育」

你講咗個答案出嚟，正因為有日軍侵華，先畀咗中共機會，所以一定係弊大於利，局長冇錯喎

引用毛澤東講過嘅
我哋唔應該要求日本對我哋賠償
應該多謝日本
如果唔係嘅話邊有而家共產黨
毛澤東自己親口講嘅

你依家係咪話國家領導人講嘢唔啱先
政治立場不正確

根本係答題技巧

屌，條撚樣都on99

真係奶唔切

通識同歷史一樣啲題目咁係咁玩法,
要用腦諗下題目唔係只係靠抄返啲記憶出黎就得
佢地而家最怕你有明辨思維, 之後就會出黎反佢

0歲BB有個103歲嘅仔

答利 果班係咪會冇分

咪係囉
咁你咪直接答只有斃無利囉
呀支呀draw 反老毛 反共
露底啦

答利多嘅而家應該瀨緊屎

政治正確 只可以xxx 唔可以xxx

應該將依單野放去5ch果邊試下水溫

唔奶點送佢地走
愛國是生意，愛外國是生活

真心定假膠

文革對中國係利>弊，因為死左咁多人，可以講係對中國舊文化來一次大清洗，對之後鄧小平的改革阻力減到最低。

算

佢而加係話冇利wor
唔係弊大於利

屌你老母臭閪啦，有冇讀歷史架條仆街冚家鏟，唔是日本侵華你支共會偷到雞？

啱啱爬埋文先知係唔一定用埋個資料 咁都好d
但係都係怪怪地 因為整合1900-1945正路都係弊多於利ah mah 咁如果係有正路答案 咁條題目仲出黎做咩
除非你話係利多餘弊la 咁我有興趣知點解釋
btw想知e度有幾多人係覺得利多於弊
不過都係個句la 唔係話條題目有錯 而係話條題目有d怪

教育是無掩雞籠，由一個沒有教師註冊證的會計師當教育局局長開始。
#bensir

其實香港教育咁廢係因為教育局局長係一個廢柴

2分都比多佢

咩叫正路答案
通常引用正史+言之成理就得
駛鬼一定要答中某一邊先有分

“假設”嘅意思好似係假設個歷史由XXX變成係YYY會係點
呢條純粹假設你係個陣嘅人唔同意思

知唔知答8分個pattern要點寫

佢係問你同唔同意利多於弊

楊洋生，請問六四是利定弊？

佢咪係否定緊個題目
佢係話根本唔應該問利大於弊定弊大於利
因為任何情況下都唔會有利既存在
係佢立場應該要考評局改做有咩弊處先岩佢心水

毛澤東話要感謝日本架
楊潤雄公然同支那紅太陽唱反調
一定係漢奸走狗賣國賭

你又係無讀歷史架啦

答題重點不在於你揀咩立場，係之後你寫到幾多正反觀點去支持你既論點

條題目無問題，有問題既係考個個人無足夠既史料支持自己寫既論點

歷史唔係yes no亦唔係計數

楊潤雄點解咁弱智就係佢連解題都錯，同條蛋散唔讀歷史學人講歷史

我意思就係絕大多數人會答弊多於利
而一個好問題係應該叮噹馬頭 兩邊撐geh人數差唔多
但係e條問題我相信唔會ah mah 所以怪lor

我淨係知爹娘親不及毛主席親 而同時天下又無不是之父母
既然連父母都冇不是 咁多番感謝日本侵華嘅毛主席仲有咩可能會錯

唔關事，唔會睇呢d架

我明你講咩
但如果問弊大於利，咁仲洗咩討論

沒有日戰 哪有咱們的偉大共產黨？

咱們偉大的蝗国早会成為與臺灣一样的富強民主資本社會

还哪有 文革 八九 殘體字 等揚名海外的机会呀

任何野都有正反

畀我一定答有利
沒有日軍侵華就沒有共產黨執政，沒有共產黨執政就沒有香港回歸新中國，沒有香港回歸新中國就更加沒有一國兩際成功落實，睇下佢點扣分

其實做得多pastpaper就識答架啦

弊咪唔一早殺撚晒你班支那人囉,而家係度遺害人間

而共產黨就會全力打壓所有講”反”既人

佢仔女啲fd分分鐘都係支那狗

揚州十日、嘉定三屠
清朝對整段歷史應該唔會有利

唔知點解呢條懞撚可以咁大支野
不如一國一制算啦屌你老母

同指鹿為馬 ge 道理一樣

問：六四對中國利多於弊？

楊潤雄：日本多次發動對華侵略，間接導至共產黨執政，令數以千萬計同胞喪生，答案只會有弊，不會有利

補返漏左個句

中國歷史冇六四，所以唔會問

你會覺得怪可能因為你唔熟歷史依一科
歷史係冇絕對正確
好多歷史事件當代同依一代既睇法已經可以有好大分別
你所謂正路答案可能只係一個立埸既睇法
但讀得歷史就唔可以忽視埋其他立埸

做到焗腸都唔知咩係critical thinking係咪要dq哂所有話利嘅考生 我覺得做得出

認真問 有邊個膠官仔女係讀香港local school (dse)?

之後即刻又話
「他又指，兩份資料只提及20世紀初期日本對中國的援助，具有引導性，容易引導考生向利多於弊的立場作答，得出與歷史和民族理解不符的結論。」
咁咪即係有討論空間

條友鳩到

一定係幣多於利啦，剩係屠殺平民，一早殺撚哂啲共狗今日個中國就唔會搞成咁

歷史上有咩時期係冇死人
死人就唔問得
不如成科取消算啦

你睇下日本人同中國人都知邊個管得好啦
有文化有禮貌

答利同弊
點解會有絕對既正確同唔正確
條友無讀過歷史？

現代史要睇埋藍絲改卷公唔公正

阿局長, 你有冇讀過歷史架?
你咁答係冇分架, 唔好教壞學生啦,
起碼要寫篇千字文嚟解釋吓點解剩係有弊而冇利,
等我哋學吓嘢呀嘛!

樓上係咪疏於做past paper
考試好多嗰啲所謂"你同意嗎？"嘅問題 配合課程教授嘅範圍 以及受制於考試嘅時間限制 其實都只係有一邊嘅正路答案
根本係好典型嘅考題形式

如果有人炸左中國 令中國滅國 死曬班蝗 都係對世界利多於弊 死左幾多人關件事利弊撚事呀？

或曰：港九互喪，率賂習爺？

巴打好波
班歷史老師同讀history嘅學生睇到呀局長
（港共）咁樣選擇性理解條題目，大家都應該O曬嘴

越熟歷史 越憎共產黨

嘩屌你成浸奴才賤種味出晒嚟
仲柒撚過清朝啲太監

甲午打清國 支持滿清外族統治 正漢奸

宜家香港政府仲衰過地痞衙門

基本上成個亞洲史同日本史已經唔可以再教落去，乜野都會拉落日本侵華，傷害民族感情

仲長過中華民國

楊同學，你咁答會離題的，重做再比我改

無得比
考題係1900-45，當中日本的確有正面影響中國，例如接收留學生、支持孫中山
後期侵華就係弊，但唔可以因而抹殺之前既所有利
正因此題目有討論空間
但你親戚呢個本身時間range 窄，而且題目中「殺害」擺明係負面詞，又點會有有利既討論空間
你親戚咁係偷換概念

唔可以原諒蘿蔔頭侵支
屠殺唔晒啲支那賤畜

依單野有冇得打日本戰線？

屌佢都答到啦

咁有咩問題？
只係毛主席答呢題會零分

條友係咪唔會去日本旅行

有啲傻閪話1931年就開打

毛澤東話語都敢反？

On 狗楊潤雄

8年打仗
37年打飛機

指日本多次發動對華侵略，令數以千萬計同胞喪生

連登人認為數以千萬支蝗喪生係利，怎會是敝？

同乜撚嘢胞同班支那人有親？

啱

又藍絲親戚
將00-45偷換做二戰期間又睇唔到
將影響偷換成只問屠殺又睇唔到
冚家一樣冇腦

英美都唔得啦

推呢條出黎

冇日本侵華就冇共產黨喎 局長你識唔識架

共產黨殺嘅人係日軍嘅4倍

可能你講出咗個重心問題

睇到佢地可以有幾弱智
放上微博 睇下d小粉紅點講

所以中共都只有弊無利

呢個利黎

講真就算100%嘅考生寫弊多於利或者利多於弊是但一邊都一定可以排返個能力算序出黎
個問題根本唔關出題嗰個或者個考生事

問番佢 到底南京係咪真係有大屠殺

每個朝代最強最弱都唔可以教，
一係侵略殺人，
一係畀人侵略，“同胞”死傷無數，
一係內戰叛變，分裂國家

中共成撚日都話不能用前三十年否定後三十年
咁日本對中國都應該用同等態度？

局長咁答，只會得0分

中共強大只會有弊，不會有利。

仆你個街！沒有日本侵華濕柒國民黨就沒有新中國！
你個芝麻綠豆官楊潤雄係度話日本侵華係錯！？係咪覺得中國應該繼續由國民黨統領呀！？反黨反骨仔！！！

0分

其實啲問題幾高質
幾個角度討論得

怪唔知得爺爺9歲就被日本人殺死咗

你d同胞啫 又唔係我d同胞 關我撚事咩

1914年斐迪南大公被刺殺，一戰爆發

同年香港聯交所成立

引用資料片面 <——梗係片面，全面既話駛閪讀成尺厚既notes咩，題目都係”就你所知”

只有幣沒有利<— 的確好難答到有利，好難有邏輯上既推論。

結論 ： 條撚樣去考既話，openbook都拎唔到level4或以上，因為理解題目都有問題。

———

如果民族主義大於歷史考證，十個國家有十個取態。講乜9歷史係一面鏡，從過去學習呀。

支持中共係必須, 冇討論空間

但點解唔洗解釋中國既定義

2050年歷史科考題：
評價維尼領導下嘅強國，對全球發展利多於弊。

最近嘅甲午係1900之前

利
要咁多蝗蟲做乜？
Overpopulation
好彩當時死咁多咋
唔係個武漢肺炎傳得仲快

高官局長子女在內地讀書，只會有利，係唔會有任何嘅弊

以前聽鮮魚行中學個前校長講talk, 話教育局D官十個有九個係賤人，專門玩小圈子政治，玩批鬥學校上位，得閒搞下屎棍，以玩樂玩殘D校長，迫害老師，玩cut資助，殺校為樂，同777同一品種，全部唔係辦教育，仲衰過教畜，教畜起碼有些少教育子弟既貢獻

咁一齊討論下

呢家係連討論都唔比DLLM

政治不正確

同胞？
唔好玩啦
嗰啲污糟邋遢嘅支那人係抵死㗎

有利 支那蝗必須死

呢條楊潤雄走狗!!!!!!!
日本侵華點會唔係利多於弊呀!!!!!!!!!!
毛主席都多次感謝日本侵華!!!!!!!!!!
炒左呢條友啦PK!!!!!!!!!!!正一美國走狗!!!!!!!!!!!!!!

#曲

局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書

荒天下之大謬，貽笑大方,
明目張膽言行不一而不覺恥，

當面為其“正”主子，騷首弄姿，獻慇懃，

背後私通洋人主子，獻財獻子女，為博得西方自由國度的一條後路，今日盡搜刮香港人的血汗民脂民膏，他日盡帶其金銀財，享西方自由國度

世人看在眼裏，鬼佬看在眼裏，
此等無恥之徒，沐猴而冠，比不上耍戲之馬騮

問下佢南京大屠殺點睇

因為條題目係出係DBQ，得15分鐘做，所以用廣義中國同日本就可以了

中国共產黨引發的文化大革命令十萬計既人死亡，中共既存在有利定有弊？

唔準諗即刻答

局長係講緊共產黨主政大陸係弊無利呀

戇鳩 中共所殺害嘅中國人比日本多幾倍

咁呢個政權係咪弊多於利啊

佢好似奶錯左

咁台灣仲算唔算中國領土？台灣受好多日本的恩惠架喎！

Btw 日本係侵略清朝管治的中國（大清帝國），而唔係共產黨管治下的中國（中華人民共和國）。如果你要話清朝管治下的中國係你地嘅話，咁你地係唔係要還清朝借嘅債？

狗雜種局長